<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<content>
    <navbar>
        <imagenavbar>ods-logo.jpg</imagenavbar>
    </navbar>
    <part>
        <imageinicio>image-inicio.jpg</imageinicio>
        <title1> O que são os Objetivos de desenvolvimento sustentáveis? </title1>
              <text1>
                Os Objetivos de Desenvolvimento Sustentáveis (ODS) é uma agenda mundial adotada durante a Cúpula das Nações Unidas sobre o Desenvolvimento Sustentável em setembro de 2015, composta por 17 objetivos e 169 metas a serem atingidos até 2030.
              </text1>
              <text2>
              Os 193 Estados membros da ONU, incluindo o Brasil, comprometeram-se a adotar a chamada Agenda 2030, considerada uma das mais ambiciosas da história da diplomacia internacional. A partir dela, as nações trabalharão para cumprir os ODS.
              </text2>
              <image1>onu.png</image1>
              <text3>
              A importância dos ODS se dá pelo fortalecimento da cultura da sustentabilidade ambiental e social nos governos e nas empresas e, no universo corporativo, esses objetivos tornam os negócios mais eficientes, responsáveis, transparentes e mais competitivos. Ao adotar uma metodologia para cumprir os ODS, as empresas assumem um papel relevante na mitigação dos riscos impostos ao meio ambiente e aos recursos naturais, além de contribuírem para a saúde, o bem-estar e a qualidade de vida no planeta.
              </text3>
    </part>
    <part2>
        <title2>ODS-10 Redução das desigualdades</title2>
        <text4>
            O ODS 10 promove a inclusão social, econômica e política de todos, independentemente da idade, gênero, deficiência, raça, etnia, origem, religião, condição econômica ou outra situação.
        </text4>
        <text5>
            O ODS 10 promove a inclusão social, econômica e política de todos, independentemente da idade, gênero,
            deficiência, raça, etnia, origem, religião, condição econômica ou outra situação.
        </text5>
        <text6>
            Além disso, tem o objetivo de garantir a igualdade de oportunidades e reduzir as desigualdades, em
            particular por meio da eliminação de leis, políticas e práticas discriminatórias e da promoção de
            legislação, políticas e ações adequadas a este respeito.
        </text6>
    </part2>
    <part3>
        <title3> Metas para a redução das desigualdades </title3>
        <cardtitle1>10.1</cardtitle1>
        <cardtext1>
            Até 2030, progressivamente alcançar e sustentar o crescimento da renda dos 40% da população mais pobre a uma taxa maior que a média nacional
        </cardtext1>
        <cardtitle2>10.2</cardtitle2>
        <cardtext2>
            Até 2030, empoderar e promover a inclusão social, econômica e política de todos, independentemente da idade, gênero, deficiência, raça, etnia, origem,religião, condição econômica ou outra
        </cardtext2>
        <cardtitle3>10.3</cardtitle3>
        <cardtext3>
            Garantir a igualdade de oportunidades e reduzir as desigualdades de
            resultados, inclusive por meio da eliminação de leis, políticas e práticas discriminatórias e da
            promoção de legislação, políticas e ações adequadas a este respeito
        </cardtext3>
        <cardtitle4>10.4</cardtitle4>
        <cardtext4>
            Adotar políticas, especialmente fiscal, salarial e de proteção social, e alcançar progressivamente uma maior igualdade
        </cardtext4>
        <cardtitle5>10.5</cardtitle5>
        <cardtext5>
            Melhorar a regulamentação e monitoramento dos mercados e instituições
            financeiras globais e fortalecer a implementação de tais regulamentações
        </cardtext5>
        <imagecarousel1>carousel-img1.jpg</imagecarousel1>
        <imagecarousel2>carousel-img2.png</imagecarousel2>
        <imagecarousel3>carousel-img3.png</imagecarousel3>
        <cardtitle6>10.6</cardtitle6>
        <cardtext6>
            Assegurar uma representação e voz mais forte dos países em desenvolvimento
            em tomadas de decisão nas instituições econômicas e financeiras internacionais globais, a fim de
            produzir instituições mais eficazes, críveis, responsáveis e legítimas
        </cardtext6>
    </part3>
    <part4>
        <footercreators>Creators</footercreators>
        <footername1>Kauã Davis Tavares</footername1>
        <footername2>Murilo de Lima Martins</footername2>
        <footername3>Kauã Ribeiro e Moledo</footername3>
        <footertext1>Acompanhe às Nações Unidas nas redes sociais</footertext1>
        <imagefooter1>instagram.png</imagefooter1>
        <imagefooter2>twitter.png</imagefooter2>
        <imagefooter3>youtube.png</imagefooter3>
        <imagefooter4>facebook.png</imagefooter4>
    </part4>
</content>